# novel

- title: アラフォー賢者の異世界生活日記
- title_zh: 賢者大叔的異世界生活日記
- author: 寿　安清
- illust: ジョンディー
- source: http://ncode.syosetu.com/n8515dc/
- cover: https://s.epub-tw.com/reader/bookshelf/20171101/04069589A07412400000/item/image/cover.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2018-07-27T12:00:00+08:00
- status: 連載
- novel_status: 0x0300

## illusts

- 888

## series

- name: アラフォー賢者の異世界生活日記

## preface


```
　ＶＲＲＰＧ『ソード・アンド・ソーサリス』をプレイしていた大迫聡は、そのゲーム内に封印されていた邪神を倒してしまい、呪詛を受けて死亡する。
　そんな彼が目覚めたのは、何処とも知れない森の中であった。
　しかも能力はゲームで使用したアバターその物。正にチートである。
　四十代ＤＴのおっさんは、この世界で平穏な生活を送れるのだろうか？
　そんな彼の異世界生活がはじまる。
　現在、貴族の家庭教師を終え、無職中。
```

## tags

- node-novel
- R15
- syosetu
- おっさん
- もしかしたらハーレム
- グロアリ
- コメディー
- チート
- 冒険
- 日常
- 残酷な描写あり
- 異世界
- 異世界転生
- 転生

# contribute

- ufujggvv
- 茜色の等待
- tsgre84625
- 杰0426ABC
- 洛雨轩-
- 天空色的未来
- 我只是个路人
- 聖誕波多姆
- Bellow19
- 月下空城
- bemymine
- 超级MeowMeow
- 闍之翼
- archmonk
- 最棒的恶魔执事
- chiangwew
- rsf26
- ID_Index_
- Nameless1024
- ReadBook642
- Arieru
- 真妹控
- kid
- Demi
- 

# options

## syosetu

- txtdownload_id: 808435

## dmzj

- novel_id: 2471

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.dip.jp/search.php?text=n8515dc&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [贤者大叔的异世界生活日记吧](https://tieba.baidu.com/f?kw=%E8%B4%A4%E8%80%85%E5%A4%A7%E5%8F%94%E7%9A%84%E5%BC%82%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B0&ie=utf-8 "贤者大叔的异世界生活日记")
- [贤者大叔的 异世界生活日记 ~ 01 \[台/简繁\]\[epub\]](https://tieba.baidu.com/p/5639603644 "贤者大叔的 异世界生活日记 ~ 01 [台/简繁][epub]")
- [贤者大叔的异世界生活日记 ~ 02 \[台/简繁\]\[epub\]](https://tieba.baidu.com/p/5883049739 "贤者大叔的异世界生活日记 ~ 02 [台/简繁][epub]")
- https://www.dm5.com/manhua-zhongnianxianzhedeyishijieshenghuoriji/
- 

